---
title: データ解析に必要な統計の知識
---

実験で得られたデータを解析するときに必要な統計の知識を整理しています。
体系的なまとめは目指しておらず、必要になったものを必要なときに、**つまみぐい形式**で追記する予定です。

Pythonの[SciPy](https://scipy.org/)パッケージなどを使ったコードも書いてみようと思います。

## 参考文献

以下に、参考にした書物をリストします。
これら以外にも、ウェブ上にあるブログ記事やWikipediaなども適宜参考にしながら、自身の理解に繋げていこうと思います。

- データ・誤差解析の基礎、H. J. C. Berendsen著、林茂雄・馬場凉 訳、東京化学同人（2013）
- 統計学図鑑、栗原伸一・丸山敦史 共著、ジーブレイプ 制作、オーム社（2017）